[Перелік усіх робіт](README.md)

# Використання бібліотеки jQuery для обміну данними

## Мета роботи

Навчитись користуватись бібліотекою jQuery, оброблювати події елементів сторінки

## Обладнання

Персональний комп'ютер. Текстовий редактор Sublime Text 3 або Notepad++. Пакет програм XAMPP. Web-браузер Chrome, Firefox, Opera, MS Edge

## Теоретичні відомості

Query - набір функцій JavaScript, що фокусується на взаємодії JavaScript і HTML. Бібліотека jQuery допомагає легко отримати доступ до будь-якого елементу DOM, обробити атрибути і вміст елементів DOM, маніпулювати ними. Також бібліотека jQuery надає зручний API для роботи з AJAX.

|![Рис. 18-1. Логотип jQuery](img/18001.svg)|
|:------------------------------------------|
| Рис. 18-1. Логотип jQuery |

## Хід роботи

1. Перевірити чи встановлено пакет програм web-розробника XAMPP
2. Викликати панель керування xampp-control.exe
3. Впевнитись, що web-сервер Apache запущений
4. Перейти за адресою http://127.0.0.1/ або http://localhost/ та впевнитись, що сторінка вітання XAMPP завантажилась
5. Очистити зміст каталогу C:\xampp\htdocs\
6. Створити файл index.html в середині каталогу C:\xampp\htdocs\
7. Перейти за адресою http://127.0.0.1/ або http://localhost/ та впевнитись, що сторінка, яку ви створили, завантажилася корректно
8. Завантажити пакет бібліотеки jQuery
9. В каталозі з вашою сторінкою створити каталог js
10. Створити файл з назвою script.js та помістити його в каталог js
11. В каталог js перемістити файли jQuery
12. Підключити файл jquery*.js або jquery*.min.js внизу тіла сторінки
13. Підключити файл script.js внизу тіла сторінки
14. Створити файл text.json та помістити його поряд з файлом index.html
15. У файлі text.json розмістити масив з 10 об'єктів в яких містяться порядковий номер та різний довільний текст
16. На сторінці створити форму з полем вводу тексту та кнопкою наступні дії:
	- За введеним номером по натисканню кнопки завантажити зміст text.json та вивести в абзац на сторінці вказаний текст
	- Додати кнопку, яка виводить довільний абзац з отриманого файла
	- Додати кнопку, яка виводить всі абзаци з цього файлу
17. Створити файл img.json та помістити його поряд з файлом index.html
18. В каталозі з вашою сторінкою створити каталог img
19. В каталозі img розмістити 10 різних зображень
20. У файлі img.json розмістити масив з 10 об'єктів в яких містяться порядковий номер та імена файлів зображень
21. Розмістити на сторінці зображення, поле вводу тексту та кнопку наступні дії:
	- За введеним номером по натисканню кнопки завантажити зміст img.json та відобразити обране за номером зображення
	- Додати кнопку, яка виводить довільне зображення з доступних
22. У файл script.js помістити код обробників подій та перевірити його роботу
23. У "підвал" сторінки та файл script.js помістити інформацію про виконавця роботи: група, ПІБ, дата виконання.
24. Для кожного етапу роботи зробити знімки екрану або скопіювати текст консолі та додати їх у звіт з описом кожного скіншота
25. Зберегти звіт у форматі PDF
26. Роздрукувати звіт та письмово відповісти на контрольні запитання

## Контрольні питання

1. Що таке JSON?
2. Що таке AJAX?
3. Яким чином виконати GET-запит?

## Довідники та додаткові матеріали

1. [Валідатор W3C](https://validator.w3.org)
2. [Современный учебник JavaScript](https://learn.javascript.ru)
3. [Офіційний сайт jQuery](https://jquery.com)
4. [Плагіни jQuery UI](https://jqueryui.com)
5. [jQuery W3School](https://www.w3schools.com/jquery/)
6. [jQuery для начинающих](https://habr.com/ru/post/38208/)

<!-- почти пустая теория -->
